臨退休被揭監守自盜偷八達通 資深警判監21日

當差36年、原定還有不足一個月便退休的資深警察，今年初在被扣押車輛內偷竊2張八達通卡並取得八達通退款，他早前承認2項盜竊罪，裁判官今日取得其背景報告，判其監禁21日，扣減被還押的日子後可即時釋放。

案情指，54歲被告何膺然在九龍灣車輛扣留及檢驗中心當值期間，因管有扣押車輛車匙，在2輛汽車內偷取2張八達通卡，再向港鐵申請注銷，獲退款約150元。後來物主在取回涉事車輛時，發現車內八達通不翼而飛，最終警方翻查閉路電視片段後鎖定被告。

被告今日在觀塘裁判法院候判，他求情指，21日的監房生活令他感受到自由的寶貴，他深深地感到後悔，希望裁判官從輕發落。裁判官取得其背景報告後，判處被告監禁21日，扣除他被還押的日子後，可當庭釋放。

仲有無長糧

刑事仲要坐應該乜都無晒

差佬

扣長糧啦
正一廢老

睇到topic 忍唔住笑左

有冇咁on9 生豬肉？

為左150

當班警+1分

會唔會唔止一次
只不過呢次有cctv斷正

退休警+休班警

為左$150無左可能過百萬既長俸，我代納稅人多謝你呀

一日不犯案 一日不吃飯

為納稅人慳錢

咪傻啦，冇長俸只係法庭上求情理由

實際上係點，你懂的

一小時內四度報假案..咁燃得閑

臨退休警+1分
判得咁輕

被辭退應該無長俸個喎!

《信報》獨眼香江：一直被譽為廉潔奉公、專業優質的公務員團隊，竟然是不少刑事罪犯的藏身之處！

老紀向公務員事務局追查多日，終於得到最新數字，發現過去十年，共有約4000名在職公務員被判刑事罪成，即平均每年有400名，亦即平均每日有多於一位公務員犯刑事罪。而更為驚人的是，4000人當中，只有181人被革職及取消退休金，比率低至4.53%！再者，在這181人裏面，沒有一個屬於首長級官員，實有「厚上薄下」、官官相衞之嫌。

(A)根據退休金條例。退休金利益條例和退休金利益(司法人員)條例發給的退休金，會在下列情況下可能停止支付、暫停支付、扣減或取消:-

(1)身故:

(2)被裁定破產或宣告無力清償債務:

(3)經判決犯有叛國罪，或對香港嚴重有損的罪行，或其以前受僱於政府違反防止賄賂條例第二部的罪行:

(4)在退休後兩年內或指定的較長時間內，未經行政長官書面批准而自行經營商業，成為合夥經營的合夥人，成為一家公司的董事或僱員，而按照行政長官的意見，該業務或該合夥經營或該公司或其受聘職位的業務主要是在本港進行；或

(5)獲香港特別行政區政府再度聘任(包括為公務員或非公務員合約僱員)或受聘於補助機構，而補助機構是指香港退休金法例內執行有關暫停支付退休金規定而藉憲報公告為公職服務的補助機構[註]。